歐遊半年，你問我答

為左紀念一年前嘅今日，我飛左去Exchange，決定開個你問我答緬懷下當年歐遊經歷

半年黎我留係返學地方既時間應該2個月都冇，曬撚晒啲租

大概去過：
西班牙、葡萄牙、斯洛

自
未打完㩒錯制post左

大部份都去過 克羅地亞同greece 真係好正

好掛住瘋狂旅行嘅日子
坐係街邊曬下太陽飲杯野又一個下奏

巴黎JJ

巴打依嫁係巴黎？

係啊 巴打你都係？

波蘭同芬蘭去幾多日好
同埋推薦邊d cities??

想問下巴打
黎緊5月頭會去西葡
9:00 arrive Barcelona total 3日> 第三晚night bus to Madrid > Madrid 1day + 2 days for Segovia Toledo day trip > Cordoba 2-3day > Granada 2-3day> Malaga 1day ( Ronda day trip) > Sevilla 2-3 day 第3晚night bus to Lisbon> 3 days Lisbon 包埋 Sinatra + Cabo da roca> 第三日1430飛

會唔會太趕

巴打想問下意大利自駕安唔安全？
我係日本揸過600幾公里路
夠唔夠應付
可唔可以分享下意大利自駕
Btw我得21歲
有無影響？

返左地獄鬼國
好掛住外國嘅生活

冇計阿
我冇點就住洗，我諗連埋機票都7-8萬
因為仲有exchange屋租同水電個啲
不過學校連政府比左5.5萬sponsor

匈牙利同奧地利值唔值得去？
有咩推介？
兩個女仔去的話會唔會危險？
唔該巴打

我淨係去左波蘭嘅krakow咋
但我做research個陣見佢啲海邊城市好似幾靚
Krakow嘅話可以留2-3晚，主要行市內同集中營
集中營一定要book!!!
唔book就要早去等後補位
另外我自己就冇去鹽礦 但fd講如果成班fd可以一齊join miner route，佢地話好玩

我覺得長有長玩短有短玩既，起碼預2星期啦
如果我有時間，會揀飛krakow一路玩埋波羅的海三國上芬蘭（或者調轉）

因為我係去exchange，所以係分別去左幾個trip咁
Trip內就盡量巴士，但其實搭ryanair都幾平
我係東歐個邊飛西班牙都係20歐左右

國家既話，我鐘意葡萄牙，仲有冰島、荷蘭（！！）同Slovenia，如果我有錢都會想去挪威

葡萄牙啲人幾好，而且啲野好好食！我日日狂啪葡撻同正宗豬扒包
冰島好靚唔洗講啦，如果我識揸車一定會自駕環島再露營（當然要夏天先做到）
荷蘭好舒服，除左可以日日stoned之外，如果厭羊角村太遠可以去下Edam, volendam, marken一日遊。去完會反問自己，點解我要住係香港咁辛苦

絕對唔會！！！！！！
點解？
因為我都係兩個女仔去！

我覺得budapest同hallstatt都幾靚阿！不過係budapest望住條橋，會好想隔離個個係男朋友而唔係個fd
另外呢條路線可以去埋slovakia首都Bratislava，個到冇乜野玩，但因為架巴士都一定經呢個城市，可以stay一晚玩埋。個城堡同舊城區都幾靚，仲有個全藍色既教堂

我覺得有啲趕，因為有時你預stay 3日，但扣返搭巴士啲時間可能就得返2日甚至一日半。同埋去到一半你應該就會好崩潰唔想再早起，可能我個人比較懶啦

但我會suggest sevilla同granada都要留3日，因為都幾值得行

有咩最遺憾冇做到

阿姆斯特丹去德國近唔近？

安全都幾安全嘅！我覺得意大利自駕最爽係揸上Dolomites呢類大自然嘅地方玩，仲有Tuscany呢堆
但如果你只係去Florence, Rome, Venice呢類大路嘅歷史城市，我絕對唔建議自駕！！
因為佢地好多地方都唔比外地車入，但佢唔會有牌攔住，只有一個好陰濕嘅意大利文路牌，一但你轉左入去又比cam影到，就即刻罰錢 勁撚易中伏

但如果去Dolomites嘅話，你要諗下你有冇信心揸山路，因為有啲路都幾危，但我個陣係老豆揸，佢就車手上身揸到勁撚興奮

同埋21歲租車要貴啲

冇溝鬼妹

你想去德國邊先？搭megabus去cologne好似6-8個鐘

我有少少掛住香港

巴打連埋屋租水電先係7,8萬？

因為我去東歐國家 我間房月租250歐咋

Granada 個皇宮你朝早定晏就去

我同朋友會喺英國去瑞士、匈牙利同奧地利
Hallstatt一定會去！睇相見到啲風景好靚
但匈牙利冇咩特別留意，
本身想去埋斯洛伐克、布拉格
但夾唔到時間

Btw想問下有咩野食好食
唔該巴打！！

可唔可以講下sevilla同granada有咩景點同節目值去?
去sevilla有冇去埋ronda?

我上年10月去左西葡16日, 路線係咁:
Barcelona 4日 -> ryanair去Seville 3日 ->火車上Madrid 3日 ->ryanair去Porto 3日 ->火車落Lisbon 3日

我覺得Barcelona 3日都得, Seville 分別去Cordoba 同Ronda day trip都得, Madrid 市內好悶 都係去Segovia 同Toledo day trip, Porto好正個人覺得多野睇過Lisbon, Lisbon就都係Sinatra + Cabo da roca一日搞掂

邊個偷偷地留低負評

唉屌唔好提
由於本人太懶冇做好功課，搞到去到granada先知原來皇宮booking已經full到下個月

之後唯有同hostel d人約好要四點一齊起身上山排隊
點知最尾得韓仔一個人上到去，而佢都淨係買到最後兩張
我六點起身爬到上山就得返花園飛，
但韓仔話個皇宮其實都同出面差唔多，
希望佢唔係tum我啦

我都係遲下兩個女仔去

去歐洲點樣防止被人偷野？
利申，冇去過，聽人講偷竊問題好嚴重

明白 就係唔想趕頭趕命 所以拉長左去玩 影下相咁

去完話你知如何

你去開東歐咪stay 幾日玩埋 我覺得好安全
Austria 去Hallstatt
唔去Hungary 的話 ，Austria 經ck上Prague 仲正

我開頭買左貼身腰包，但用左幾日就放棄左
可能我keep住著登山外套個啲，個樣窮
全程都冇人埋過我身想偷我野
不過我阿媽係意大利比人開左兩次袋

最重要都係自己提高警覺，唔好掛住玩就唔記得啲財物

係咪因爲我窮，我覺得歐洲冇咩野好食
除左法國食過啲蝦好甜之外就冇

Vienna嘅話好似都係去食ribs of vienna
同埋去歐洲要瘋狂食雪糕

但我記得奧地利去ck嘅交通有啲麻煩
你可以checkcheck

有ck shuttle / bean shuttle呢D巴士來往Austria 至ck/ Prague
東歐我自己覺得唔危險, 不過如果匈牙利同捷克揀我建議捷克

Vienna都可以去食 Schnitzel

捷克有咩玩？
我自己想去奧地利
見匈牙利喺附近所以就諗住去埋
加上我個朋友已經訂左機票喺匈牙利走

Ck Prague 最出名
去完東歐 印象最深都係Prague

意大利情況唔太清楚, 可能比較嚴重
但西歐普遍小心啲都冇問題
搭地鐵有得坐低就坐低 冇就背囊放前面 用腳夾住
去人多地方背囊可以揹番前面或者可以加把鎖
財物證件跟身就唔洗講. 冬天可以放係外套啲內袋

想知sevilla市內有咩玩 玩到幾日 同埋係咪有鬥牛睇?

Alcazar, Plaza de Espana, Seville Cathedral 呢D可以睇睇, Parasol 好雞可以skip, 鬥牛我無興趣所以淨係去左個鬥牛場參觀下, 好似4-6月先有場
仲可以睇場flamenco, 基本上一日搞掂
最記得就係火車站離個中心區好遠

thx.
遲啲去西葡走一轉, 做定research.

Estonia 想落Poland Krakow 既話應該搭咩好
搵到搭巴士要23個鐘 除左飛機有冇其他快d既方法？

嚟緊下個月會去漢堡同柏林
想問問大家歐羅會係香港機場度換?
定抑或去到當地先換
如果淨係換住幾百歐羅用住先，
香港機場啲找換店需唔需要特登去預約？
怕佢地平時唔會擺咁多歐羅係鋪頭
另外海外提款，unionpay嘅ATM係德國應該都算易搵？

同埋想問埋德國近排治安好唔好？
難民潮有冇影響？
諗住啲證件同行李都係擺酒店（住Crowne Plaza）
酒店保安同員工手腳應該都乾淨？

下個月去奧地利exchange
留名
如果樓主唔介意希望你分享下有咩好玩

唔諗住玩埋下面個兩個國家? 我上次由Vilnius搭lux express落Warsaw再轉火車, 早上6點出發去到Krakow都成3 4點
波羅的海三小國火車其實唔發達, 如果嫌巴士太耐咁唯有上helsinki搭飛機, 都要3個幾鐘

香港機場即係travelex? D 匯率都幾貴
得閒去銀行櫃台唱仲好, 當然再得閒D咪去百年/堅成唱
幾百eur實有係到, 唔使預約啦

WU? 我個hall mate係去呢間exchange

想去希臘 有咩景點/地方必去

唔夠時間 唯有遲下補去返

樓豬覺得冰島正係咪因為旅伴正

科隆附近可以點玩四日 想抽一日去睇多仔

Flamenco係咪必睇 ?

Budapest 個house of terror 有時間可以一去。不過唔知仲有無加返英文解釋，最尾本簽名簿個個人都寫要英文解釋

有無睇波

遲啲會去鴨記買張歐洲漫遊卡
巴絲們有冇好推薦?

暫時睇到3台果張14日無限上網好似幾好?

上網睇過好似幾弱雞下 巴打去好多國家？唔係既話我會當地先買

反而我睇就話OK喎
不過唔係個個國家都收到4G

你plan去邊？
西歐既話，3係幾好用嘅
如果唔係可以去到當地開張Vodafone都好用，但唔係個個國家嘅vodafone都可以跨國用

係巴塞睇左巴塞對馬體會

香港個張3UK 好多時去到第二D國家就得返3G
vodafone係呀, 我去西班牙想買張連埋葡萄牙既都無

個陣聽fd講德國買個張歐洲好多地方用到，唔知依嫁仲係咪

梗係襯水尾去滑多幾次雪先講啦！！！
歐洲滑雪又平又正

我一月頭去完韓國龍平，仆你個街，啲雪簿到我見撚到個草地！！
諗起就燥

西班牙有邊個位值得去？

科隆近郊我唔熟啊，因為個陣撞正失戀，日日喱係host屋企

不過科隆都係去下大教堂、香水博物館、art museum咁
另外遠少少有橦妓院Pascha，巴打有興趣可以去行轉

特別少少既就係我去左sauna，間野叫Claudius Therme
入面最頂層係男女混浴，而且係全裸
不過我去就冇乜大隻仔，不過都幾多後生德國妹

當場有反應點算

seville好撚靚 係好！撚！靚！